背光問題

想問問各位大師，
當你地去旅行乜野架餐都保無帶
得一機一鏡

大晴天背光，影人+景
就得個背景正確曝光
就算開左機身閃光都無法為人樣補光
請問有無計呢？
定係要下下要後製？

影raw輕輕一拉～
前提係你部機DR要闊
canon機88

背景暗少少，機頭燈補少少主體。後制互相拉吓應該救到。正路背光，就要外閃嘅

因為我執相麻麻
同埋我用D610
個LR已經最新，但一入raw file
啲相會無哂機身調控效果

加上我好少大執啲相
所以就好少影RAW

睇黎都要習慣下影RAW

之前去旅行會用相機背包
105 2.8 , 24-70 2.8 , 支閃用美斯58
但拎得好辛苦，又浪費左成個背包

後來旅行想輕便，就只係帶支50 1.4
就咁用布袋包一包塞入袋
輕鬆好多玩得開心左

但啲相就無咁靚囉

你有時間可以睇下

耶穌應該唔會有背光問題

求其執d 野當反光板用補補光